古代人個個都係讀中文

舊時冇英文，冇數學，冇science，更莫講話business、finance
個個要考科舉，都只係讀中文，背晒四書五經，再自己寫下文、發表下議論

而家所謂嘅law同政政，舊時都係啲讀中文嘅人up出嚟，朝廷上嘅大臣全部靠讀中文上位
所謂嘅philo都係嗰堆文人寫文做埋哲學家
以前想成功就係讀中文然後升官發財（或者可以練武功做大將軍）

但而家讀中文已淪為乞食科
dse雞個個都唔想考中文，話係死亡之卷，搞到佢地2咗入唔到u
入到u更加冇人揀中文，你揀咗仲會比親戚朋友百般質疑：吓，咁你第日做咩呀

原來世界真的變了好多

返古代囉你

你唔係應該好十卜中文咩 yy lam

講真

中文就無乜野 語言一種

不過古代文人正仆街係就真 理得佢幾好文彩都咁話

尤其萬般皆下品，惟有讀書高 垃圾思想主導

中文除左俾啲補習狗cap水之外有乜撚嘢用

古代都有科學數學，econ，financial 嘅學者㗎。。。。

咁你又唔怪得佢地喎 舊時就係爭做官先可以出人頭地㗎嘛 做官就要讀書㗎啦
邊似得而家咁多工做 去炒下股都可以發達

舊時唔讀書 走去耕田賣菜 點發達呀

真？例如？

清朝唔係已經有數學喇咩？仲好似有xy座標呢類數 不過中國唔係叫xy座標

祖沖之

世界唔變
唔通全部野都跟古代咩

古代點會冇數呀？！

你當清朝前嗰幾千年唔係古代 ？

原來係咁 勁野

你老味 我邊句話變咗唔好呀

你都on9，發表下議論唔洗理解下政治經濟？
人地係考作文，但係如果真係乜都唔識點撚作
你估真係背下古文就考到狀元咩

其實我意思就係以前嘅中文係包晒哲學同政治嘅野
所以個個淨係讀中文，或者話佢地又要寫文叻，又要識政治野

但而家中文科已經完全不同了

你又知以前人地唔係分開唔同學科？
考試一次過考唔代表學係一次過學

古代人玩木建築樣樣都係計緊數，最基本嘅畢氏定理圓周率之類都有記載，樓主可以讀多啲書睇多啲野先

就係社會進步，培訓專才比全才更有效率
可能中文會包晒哲學政治天文等等，但人嘅天資有限，有必要樣樣都要識咩？
更何況樣樣都包含晒，咁知識又有幾專？學到嘅野又有幾深？

中文地位越高，學生能力越差

94AL 加左半科中文之後，啲syllabus大減
母語教學，學生英文能力下路
DSE 中文成為全科，syllabus減到同80年代會考差唔多

中文科既用途就係削減學生能力

又好似係喎 古代係咪有唔同部門 有冇天文部咁

我錯了

啱 反映到社會進步 教育制度改革

欽天監/司天監